							WEB SCRAPING – WORKSHEET 2
In Q1 to Q10, only one option is correct, Choose the correct option:
1. Which command method looks through a tag’s descendants and retrieves all descendants that match your filters?
A) search_all() B) get_all()
C) find_all() D) None of the above

Answer - C) find_all()

2. Which operating system among the following is not supported by selenium.
A) Windows B) Linux
C) Unix D) Solaris

Answer - C) Unix

3. Which of these languages is NOT supported by the Selenium RC.
A) Python B) Java
C) ASP D) C#

Answer - C) ASP

4. Which of these commands is used to enter text in text_boxes.
A) sentkeys() B) sent_keys()
C) keys.send() D) send_keys()

Answer - D) send_keys()

5. Websites fetched by crawler are indexed and kept in huge database, this process is called as:
A) Optimizing B) Indexing
C) Crawling D) None of them

Answer - C) Crawling

6. Web Crawler is also called as:
A) Search Optimizer B) Web-manager
C) Web-spider D) Linked Directory

Answer - C) Web-spider

7. Which selenium command among the following makes WebDriver wait for a certain condition to occur before
proceeding further with execution.
A) verifyTextPresent B) webdriver_wait
C) WebDriverWait D) none of the above

Answer - C) WebDriverWait

8. Which of the following are commonly used expected conditions in Selenium?
A) title_contains B) staleness_of
C) verifyelement D) None of the above

Answer - A) title_contains

9. Where xpath is used?
A) MS word documents B) MS excel
C) XML D) None of the above

Answer - C) XML

10. Which of the following commands is used to find an element in a webpage from the id attribute of its tag.
A) find_element_BYid B) find_element_by_id
C) find_elements_by_id D) None of the above

Answer - B) find_element_by_id

In Q11 to Q13, more than one options are correct, Choose all the correct options:
11. Consider the following line in a HTML code
<a class="sister" href="http://example.com/lacie" id="link2"># Lacie # </a>
Which of the following are attributes of <a> tag here?
A) class B) href
C) # Lacie # D) link2

Answer - A) class B) href

12. Which among the following is/are parsers used in BeautifulSoup?
A) href B) soup_parser
C) lxml D) None of the above

Answer - C) lxml

13. Select the packages you require generally in web-scraping.
A) Selenium B) BeautifulSoup
C) Requests D) B&C only.

Answer - A) Selenium B) BeautifulSoup  C) Requests

WORKSHEET
Q14 and Q15 are programming practice questions. Solve it using JUPYTER NOTEBOOK.(solved in .ipynb file)

14. Write a python program to scrap 10 images of Rayban Sunglasses from flipkart website and save them in a
directory.     

15. Write a program to scrap 20 mouses’ data which includes model name, price from www.amazon.in whose price
is less than 500 and make a data frame with 2 columns “model_name”,” price” with the scraped data.

