				NATURAL LANGUAGE PROCESSING – WORKSHEET 2 Solutions
All the questions in this worksheet have one or more than one correct answers. Choose all the correct options to
answer the questions:

1. Consider the below string:
 “please mail me at nitin12@gmail.com”
Which of the following patterns can capture the mail id in above string?
 A) ‘.*@[a-z]*.com ‘ B) '[a-z]*@[a-z]*.com'
 C) '[/w]*@[/w]*.[/w]*' D) ‘[/w]+com’

Answer - B) '[a-z]*@[a-z]*.com'

2. Which of the following is an quatifier in regular expressions in python?
 A) ‘*’ B) ‘+’
 C) ‘?’ D) ‘{‘

Answer -D) ‘{‘

3. Which of the following captures a pattern having @ symbol followed by 4 alphabets?
 A) ‘@[/w]{4}’ B) ‘@.{4}’
 C) ‘@[/w]{1,4}’ D) ‘@.{0,4}

Answer -C) ‘@[/w]{1,4}’

4. url = “http://www.telegraph.co.uk/formula-1/2017/10/28/mexican-grand-prix-2017-time-does-start-tvchannel-odds-lewisl/2017/05/12”
 Which of the following regexp patterns can be used to extract date from the above url?
 A) '/(\d{4})/(\d{1,2})/(\d{1,2})/' B) ‘^/[/d]{4)/[/d]{2}/[/d]{2}’
 C) ‘/[0-9]{4}/[0-9]{2}/[/d]{2}’ D) None of the above

Answer - A) '/(\d{4})/(\d{1,2})/(\d{1,2})/'

5. Which of the following meta-sequence is to match all alphanumeric characters?
A) /w B) /d
 C) /s D) /m

Answer - A) /w

6. Which of the following regexp pattern which would extract all the hashtags from the below string?
String = “sachin will love to play cricket at #lords in #ICCcricketworldcup #2k15”
Import re
 re.findall(pattern, String)
 A) pattern="#\w+" B) pattern="#[A-z]*"
 C) pattern= '#[A-z0-9]+' D) None of them

Answer - D) None of them

7. Which of the following regexp pattern which would extract all the mentions (for example @aakash,
@nk_154) from the below string?
 String = “I would like to thank @akshay_154, @nitin12, @asthaMishra_”
 Import re
 re.findall(pattern, String)
 A) pattern="@[A-z]*" B) pattern="@[A-z]+"
 C) pattern= '@[A-z0-9]+' D) pattern= ‘@\w+’

Answer - D) pattern= ‘@\w+’

8. Which of the following operator is used to mark the start of the string in regular expressions?
A) * B) ^
C) & D) None of them

Answer - A) *

9. Which of the following functions match the pattern only at the beginning of the string?
A) re.match() B) re.search()
C) re.findall() D) All of the above

Answer - A) re.match() 

10. Which of the following is same as “*” operator?
A) {0,} B) {1,}
C) {0,2} D) {3,}

Answer - A) {0,}

11. Which of the following meta-sequences represent the digits?
A) \w B) \s
C) \d D) \D

Answer - D) \D

12. Which distribution do the frequency of the words in a large document follow?
A) Normal Distribution B) Zipf Distribution
C) F-Distribution D) Chi-square

Answer - B) Zipf Distribution

13. Which of the following words cannot be reduced to their base words by stemming (PorterStemmer, Lancaster
etc.) correctly?
A) eating B) worse
C) slept D) running

Answer - A) eating, B) worse, C) slept, D) running

14. Suppose we want to Replace Road with rd.
street = '21 Ramakrishna Road'
Which of the following statements can be used in python to do the task?
A) re.sub('Road', 'Rd', street) B) re.sub('Rd', 'Road', street))
C) re.sub(street, 'Rd') D) None of the above

Answer - A) re.sub('Road', 'Rd', street)

15. What will be the output of the following lines of code?
import re
re.search("aabbbbbb", "ab{3,5}?")
A) <re.match object; span = (1, 5), match = 'abbb'>
B) <re.match object; span = (1, 8), match = 'abbb'>
C) <re.match object; span = (1, 3), match = 'abbb'>
D) <re.match object; span = (1, 7), match = 'abbb'>

Answer - A) <re.match object; span = (1, 5), match = 'abbb'>
